===== The Death of the Messiah [21-12] Kifo cha Masihi =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-21-12.jpg?nolink&}}

The **prophets** also told about how the **Messiah** would **die**. **Isaiah prophesied** that people would spit on, mock, and beat the Messiah. They would **pierce** him and he would die in great suffering and agony, even though he had not done anything wrong.

**Manabii** pia waliambia kuhusu vile **Masihi atakufa**. **Isaya alitoa unabii** kuwa watu watamtemea mate, kumudhihaki na kumpiga Masihi. Watamtoboa na kisha afe kwa mateso mengi na masumbuko makali, hata ingawa hakuwa amefanya chochote kibaya.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:prophet|prophets (manabii)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:messiah|Messiah (Masihi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:death|die (afe)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:isaiah|Isaiah (Isaya)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:prophet|prophesied (alitoa unabii)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **pierce**  - That is, "stab." Sharp objects would penetrate his body as part of the punishment for people's sin.
  * **kutoboa**  - Hiyo ni, "kuchoma." Vitu vikali vitangia kwa mwili wake ikiwa sehemu ya adhabu kwa ajili ya dhambi za watu.
**[[:sw:obs:notes:frames:21-11|<<]] | [[:sw:obs:notes:21|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:21-13|>>]]**
